台灣外交重大突破 非洲國家索馬利蘭傳將派代表駐台

外媒報導，非洲國家索馬利蘭（Republic of Somaliland）總統比希（Muse Bihi Abdi）將派遣代表駐台，將與台灣發展長期關係。民進黨立委王定宇也在臉書上分享這則報導，並稱如果消息為真，這項外交突破將撼動這個「非洲之角」索馬利蘭。

《索馬利蘭紀事報》（Somaliland Chronicle）報導，索馬利蘭總統比希任命一名通常被稱作台灣的中華民國代表，台灣和索馬利蘭的深度交往已進行一段時間，包括部長級高層的訪問也已在進行。知情人士指出，台灣政府已在今年初於索馬里蘭建立據點

.......

報導提到，儘管台灣不被國際承認，但台灣與美國有著非常牢固的關係，許多美國法律像是《台灣關係法》，以及近期《台灣法案》都顯示台灣對美國的重要性。目前尚不清楚索馬里蘭政府，會如何長期保持這種重要關係，但匿名的官員強調了索馬里蘭與台灣關係的重要性，並指出索馬里蘭正在與世界各地的許多國家合作。雖然索馬利蘭派遣駐台的人員尚未確定，但肯定是索馬利蘭現任外交團隊的成員之一。

王定宇表示，如果此報導為真，這項外交突破將撼動這個「非洲之角」索馬利蘭。

.........

Push

不過睇d台灣網民反應麻麻

又想要錢?

索馬利蘭唔GOOGLE幾多人知佢係咩
唔係海盗個個索馬里喎

索馬里海盜🏝

兩個都冇人承認 咪一齊做friend

索馬利蘭.............................................................. 冇國家承認佢係國家........

索馬利蘭仲衰過台灣............

加埋科索沃

Viutv 404不存在皀國度有介紹過

個樣似囉錢多

藍色係承認科索沃
差好撚遠

其實而家台灣政府要趁香港呢個人血饅頭仲有價值既時侯，盡快爭取同多D國家建交，機會唔係成日有

索馬利蘭又係一個明明發展得好好但因為政治正確原因無人承認既國家

Somaliland是0

已經正式公佈左 唔係傳聞

btw 索馬利蘭隔離個吉布提有個支那基地係度...

我發覺西班牙好多嘢都唔跟西歐大隊

其實台灣 有美國 做盟友已經夠哂

個樣係正氣嗰種

你估歐洲支那係流㗎

人哋個皇室又要行西敏寺mode 但又好鍾意忍唔到手干政

可能始終有啲回教基因

其他唔知你講邊d
但呢分離主義獨立case佢一向就全部反對

支持得科索沃即係支持加泰獨立
點支持？

Btw佢地人均gdp好似係非洲之末.......

海盜！
可以用嚟打海戰

通輯江澤民

發展得好好

叫好過索馬里

個黑人問完你拎錢先同你做朋友，你會唔會開心

如果台灣唔比錢

佢地又會轉去同中共建交

中共唔比錢, 佢地又去同台灣建交

無限Loop

中国冇可能承認索馬利蘭，放心

你支持台灣係中國省，佢地點會唔承認你

中国唔會得罪非洲聯盟啦，除非佢哋好似承認南蘇丹獨立咁承認索馬利蘭啦，但非盟好似極抗拒承認新嘅非洲國家

挑，非洲國家有咩問題係用錢解決唔到

原則問題，非洲好多國家因為殖民時期嘅原因，都係夾硬拼湊出嚟，國內好多民族之間其實都好大仇口，如果個個都話獨立而又輕易承認，咁仲得了？

的確係
非洲個班有邊個真心同你外交
都係錢

哦, 原來佢地係有原則

祖国快啲出精

唔係原則問題

而係 非州好多國家 自己國內都有獨立問題

佢地自然唔想承認 索馬利蘭

個原則咪自己嘅利益囉，你好似完全唔明我講乜……

我講錢, 你又話唔係, 係仇口係原則.
到我話原則, 你又話係利益.
即係點樣呀而家

其實台灣點解咁鍾意同中國一樣dom錢買班廢既盟友？
學支那咁整個53個國家支持國安法咁？

中国要俾幾多錢先可以買起非洲各國接受某國割地？如果摩洛哥今次贊成索馬利蘭獨立，他日其他非洲國家都贊成西撒哈拉獨立又點？

好多非洲國家嘅民族都唔妥執政嘅民族，如果在野民族所在地有豐富資源而要求獨立，你估執政者唔驚俾人分家產？